<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>大二 - 標籤 - Rem Blog</title>
        <link>https://huangno1.github.io/tags/%E5%A4%A7%E4%BA%8C/</link>
        <description>大二 - 標籤 - Rem Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><managingEditor>fh831.cp9gw@gmail.com (Huang Po-Hsun)</managingEditor>
            <webMaster>fh831.cp9gw@gmail.com (Huang Po-Hsun)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2020 16:49:28 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huangno1.github.io/tags/%E5%A4%A7%E4%BA%8C/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>我在中南大學軟件工程本科大一和大二的這兩年</title>
    <link>https://huangno1.github.io/csu_freshman_sophomore/</link>
    <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 16:49:28 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://huangno1.github.io/csu_freshman_sophomore/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/featuredImage/compressed/csu_freshman_sophomore.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>來大陸前 今天是 2020/08/04，是我在中南大學本科生大二升大三的暑假，想想時光過得真快，已經兩年了，不知不覺大一時自己還只是一隻菜鳥，現在還是菜鳥，來大陸唸中南大學前，我其實對於大陸不熟悉，畢竟一直在台灣讀的書，甚至一直猶豫，不敢踏出舒適圈，爸媽軟硬兼施強迫我要去大陸唸書，當時我有鄭州大學和中南大學的錄取通知，我自己思考後決定了中南大學，畢竟是雙一流，福州大學因為當時已經決定錄取中南大學，所以我沒有去面試，這是我來中南的由來。至於選擇軟件工程，其實一開始我想要讀的是資訊工程，但是奈何大陸沒有科系（專業）是叫做資訊工程的，結果選錯選成軟件工程，原來大陸的資訊工程是計算機科學，但是現在也沒什麼好後悔的。
大一 中南大學南校區01.png
" 中南大學南校區 
大一大概是我最難適應的，高等數學、離散數學、線性代數真的很難，尤其是大陸的教科書教材我覺得不像台灣寫得那麼通俗易懂，給的例子有時也讓人費解，我還記得我掛科了，但是後面又渾渾噩噩地補考過了，自己的成績實在是差強人意，只有專業課寫 Code 我不容易掛科，我記得大一我的 C++ 是裸考沒複習，過是過了，但是沒去看歷屆，所以分數不如周遭的人高分，有時我仔細想想我大學生活到現在到底學了什麼，這時就真的很難受，答案是沒有，我不知道自己在學什麼，有什麼技術是自己可以有自信的？沒有&hellip;我覺得這一切都太荒謬了，上課耽誤了學習，我覺得大陸計算機教育最大的敗筆是只會搞虛的理論知識，忘記了既然讀的是工程學，就應該側重實作，從實作中學習理論，我無法理解為什麼上 C++ 不全程在電腦教室（機房）上課，為什麼考試要手寫代碼在紙上，不過聽說現在大一新生有改成在機房考試。再來，學校教的東西都很淺，如果你只是妥妥跟著學校安排學，你只會成為一名碼農，對計算機專業沒有興趣，只是看在錢多才讀這專業，說實在的，這是虛度人生，選擇了根本是自己熱衷的專業。我大一根本就是在虛度光陰。
我和我朋友們在大一下報名了大學生創新創業立項，要說報名的一開始的感覺是什麼，那就是抱有理想，最後我已經從希望變絕望，原來所謂的學校比賽比的是文檔呀！我當時是當隊長，然而我卻對隊長這職務感到煩厭了，畢竟最後大家都因為課業沒時間參加比賽，然後也察覺其實這些比賽進到國家級的大多都是祖傳的項目，沒幾個人是有做實事的，虛假的表面，包裝起來的文檔。
大一最讓我感到新鮮的是長沙冬天下的雪景，但是大二就沒有了，看來雪景不是年年都有。
大二 中南大學南校區02.jpg
" 中南大學南校區 
我們軟件工程 18 級從南校區搬到了鐵道校區，然而自習的地方真的很不舒服，很想進實驗室自習，鐵道的圖書館找不到自習的位置又小的可憐，然後不管是南校新校區還是鐵道的圖書館，最另讓我感到詬病的是佔座文化，佔著茅坑不拉屎，桌上有書或是水壺，但是座位上卻一直不見人影。鐵道校區真的蠻糟糕的，但其實我在南校區時就覺得宿舍環境糟糕了，沒想到鐵道更糟。然後也養成不喜歡去學校食堂吃東西，因為排隊排太長了，菜色大多也是辣了。
我開始發現，所以我學的技術都是靠自學，學校教不了我任何東西，重新認識到自學的重要性，我缺乏做 Project 的經驗，所以我開始不重視學校的課程，但是該考試要背的還是會去背，好消息是我已經爭取到進老師的實驗室。
大二的寒假這時我也成年滿 20 歲了，但是 2020/1/11 沒有回台灣投票，但選總統的大事我還是有關注。因為疫情關係，大二下學期我在台灣和大家線上上課，大家都是遠程教學，我想我大二下越來越厭惡什麼文學編程，還有只會說不會做，出一張嘴的事物。話說大二下的編譯原理真的很難，幸好最後老師手下留情，沒有將考卷出的太難。
對湖南長沙的感受 真的是鄉下耶，我以為長沙會發達一些，雖然我讀的是 985，但是實在不想不嘴一下，貴為 985 卻沒感到學校資源有多豐富。剛來大陸就因為不熟被別人騙，我覺得很過份，人情味和普遍素質不如台灣。然後也不喜歡在大陸辦事人員喜歡踢皮球的習慣，還有玩文字遊戲，拐彎抹角，辦事效率低，一堆形式主義，最痛恨的就是形式主義。但也不是沒有優點，像是其實很多同學普遍素質不錯，在一些意見上雖然不同，但也只是偶爾互相討論也互相包容理解，不曾發生嚴重口角。
最後 現在正在寫這篇文章的我會對在大陸未來的出路感到迷茫，我也不會包裝自己，口才比不過別人，正在朝著變強努力中。或許最後會回台灣吧。]]></description>
</item></channel>
</rss>
