<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Moment - 分類 - Rem Blog</title>
        <link>https://huangno1.github.io/categories/moment/</link>
        <description>Moment - 分類 - Rem Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><managingEditor>fh831.cp9gw@gmail.com (Huang Po-Hsun)</managingEditor>
            <webMaster>fh831.cp9gw@gmail.com (Huang Po-Hsun)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 08:17:28 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huangno1.github.io/categories/moment/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>小說閱讀感想 - 進化果實 不知不覺踏上勝利的人生</title>
    <link>https://huangno1.github.io/novel_expericence_about_evolutionary_fruit/</link>
    <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 08:17:28 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://huangno1.github.io/novel_expericence_about_evolutionary_fruit/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/featuredImage/compressed/novel_expericence_about_evolutionary_fruit.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>前言 因為在暑假閒閒沒事幹，又看到這個小說要在今年 2021 十月動畫化製作決定的消息，所以我打算重新閱讀這個小說，這小說的第一卷是我在國中（初中）的時候，跟別人借來看的小說，當時覺得蠻好看的。然而我當時只看了第一卷，就沒有後續了，後面也沒有繼續追這小說，難得經過好幾年，竟然在今年重新見到這個小說的身影，如果沒有動畫化消息我就完全忘記有這個作品。
  心得 不得不說我在重新讀這篇小說第一卷的時候，還是保有當時第一次看的新鮮感，雖然現在龍傲天作品已經滿天飛了，我也進入審美疲勞，開始追求像是 &laquo; RE:從零開始的異世界生活 &raquo;、&laquo; 無職轉生～到了異世界就拿出真本事～ &raquo; 這類至少不是主角一開始就等級拉好拉滿的作品，第一卷的男主體臭薰死，還有關於狀態欄的描述看著真的很搞笑，我也憋不住並揚起嘴角，當我讀到猩猩向男主求婚的時候，不自覺想到高中時生物學講到那些快絕種的公猩猩，給牠們安排一些母猿類的生物，老師就說在猩猩眼裡其它類的異性長怎樣，好比在我們人類眼裡異性的猴子長怎樣。第一卷的高潮還是在尾部的那些公爵故事，最後也留下了些許伏筆。這時我就覺得進化果實真是厲害，然而整篇小說寫得就很像 RPG 世界，有 Level、技能、稱號&hellip;，我又在讀完第一卷的時候查了一下該小說有沒有完結，幸好還在繼續連載，當我小說讀上癮的時候是停不下來的。
進入到第二卷的時候，又出現一個新的後宮，就是阿爾托莉亞（剛好我正在玩 FGO，我心裡 OX 這不是亞瑟王嗎），關於阿爾的背景故事蠻讓我覺得心疼的，不過幸好最後也得到 Happy End，男主也在迷宮打倒了黑龍神，在我看到男主拿到那個戒指乘上負的功能就想到可以給阿爾的劇情了，整篇劇情給我的感覺就很舒適，這時後宮也算是我覺得剛剛好的情況，也不算太多。我還在心想後面會出新的後宮還是怎樣，結果不出我所料，後面又出了個驢子後宮，然而像這種後宮越還越多的作品中就會出現一個現象，就是對於人物的描述漸漸不夠細膩，因為太多人物了，很多時候還差點忘了有這個角色，這部作品很明顯慢慢出現這樣的情況。
EPUB 閱讀器epub_novel.jpg
" EPUB 閱讀器 
 順便說一下，我是使用 ReadEra 這樣的 EBUP 閱讀器讀小說，很方便，不過是需要自己提前先將小說下載下來放到文件夾裡，這 App 才能掃描到。
 第四五六卷開始，我慢慢厭倦男主的龍傲天劇情了，不是說龍傲天是個錯誤，畢竟龍傲天也是看的爽就好（像是 &laquo; 一拳超人 &raquo;），重要的是劇情的設計，但不能那麼的無腦，缺乏其它元素，在魔法學院與學姐和某辣妹相遇，展開新的一輪後宮起火，然而作者對於某帝國的大部分成員還有很多勇者的描述大多是 &ldquo;無腦、低智商、壞心眼、驕傲自大&rdquo;，透過刻意降低反面角色的智商來突顯男主角的厲害（力拔山兮氣蓋世 是吧？），關於勇者學長偶像群找碴後因為喝錯藥導致性無能這檔事，我有點無語，過於無腦了。
在魔法學院篇中的放牛班級，讓我覺得怎麼描述有點像 &laquo; 歡迎來到實力主義至上教室 &raquo; 透過學生的應試能力來進行分班，我這裡是覺得其實成績不好並不表示一個人如何，但不代表抽煙喝酒當混混的那種就是好的，我相信每個人在國中的時候班上或多或少有這種年輕的小混混同學，但上了高中後因為考高中成績導致的環境優化，所以不常見到這樣的同學了，我不會去否定成績不好的同學，說不定他們在其他的地方有長處是需要我們去學習，我想這個尤其可以在我們專業表現出來，成績好的不代表 Coding 很強，Coding 強的同學成績不一定好。
在我閱讀到第七卷的時候，我其實看到男主角因為學園季被帶到冥界，並且將在場所有人都復活了的橋斷，我開始忍不住想棄坑，我這裡比較想要看到的劇情是男主透過與死者相遇，並且在死亡中認識到自己的不足與無力，跨越心中的一道坎，而非像小孩子一樣哭鬧就有糖吃的情況，將所有人給復活實在是太瞎了，包括將所有的死者給復活，這完全就跟作者寫得一段話一樣：&ldquo;這是對死者的褻瀆&rdquo;，我可以理解他想要將自己父母都復活的心情，但劇情也不能就這樣演吧，這樣就完全失去作品的深度。
最後我在第七卷的某段劇情，就是後宮起火的時候，一堆女的爭誰是男主角第一第二夫人，我感覺我最後的底線被跨越了。所以作者美紅&hellip;Goodbye～
結語 我覺得可惜了一個好作品，明明可以繼續擴展作品的深度，像是阿爾那部份我覺得寫得還可以更深，然而整部作品還是走向搞笑無腦的方向，最終結束在這第七卷，我也不會再去追這個作者的其它作品。當然或許有人覺得這個作品很不錯，因人而異。
總結該作品後期特色：無敵龍傲天、無腦後宮、無腦反派、無腦劇情。不用帶腦子去看。]]></description>
</item><item>
    <title>2021 年 7 月字節跳動安卓崗位 - 提前批面試經驗（已涼）</title>
    <link>https://huangno1.github.io/an_interview_experience_about_bytedance_android_2021_07/</link>
    <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 18:17:28 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://huangno1.github.io/an_interview_experience_about_bytedance_android_2021_07/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/featuredImage/compressed/an_interview_experience_about_bytedance_android_2021_07.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>前言 現在已經度過了一整個暑假，我也從大三變成了大四生，已經九月份了，感慨三四年這樣就過去了，在這暑假期間我已也投過一家南京小公司實習（透過本專業的教授），但最後考慮到薪資問題就拒絕了後續（主要是薪資談不攏），也在七月份度過了兩到三週中興通訊的在校合作實訓，反正能拿到 4 學分的實習學分，不過實訓內容說實在一言難盡，我也不在這篇文章提出。
這篇文章主要是針對上學期大三下的時候我因為選了安卓應用開發的選修課，字節跳動的員工內推我，讓我可以面試。
 我在這裡還是想吐嘈一下，不管哪個公司說什麼有實習機會都不要太相信，因為大多數都只是幫你內推而已，中興通訊的實訓原本也是說有實習名額，HR 也說可以是直接內定的 Offer 名額，然而也只是內推，包括這篇文章提到的字節跳動也是一樣，一開始說有實習機會，最後所有同學都去要了簡歷給內推。
 我荒廢了這個暑假後，才開始想寫這篇文章重新整理一下心態，也因為太久沒有更新 Blog 文章，所以有些過意不去。
面試前準備 在內推面試時，已經是學期末要期末考的時候了，說實在，時間很緊，我要同時準備期末考和面試，所以我將技術面一面跟字節跳動 HR 溝通在期末考結束後一週，在一週的時間內閱讀大量的面經還有之前自己整理的八股文內容，還有自己找到的一些八股文內容，由於內推人有說字節跳動的安卓崗可以不會安卓，接受初學者，但是必須至少要精通一門語言，然後如果能精通 Java 當然是更好，所以我沒有特別準備安卓相關的問題。
技術面面經 字節跳動 - 技術中台 - 安卓客戶端實習生
業務一面(50 分鐘)，牛課網平台面試
 簡單自我介紹一下  xxxxxx
根據我的安卓項目問關於安卓應用開發課程是怎麼跟字節跳動客戶端合作的，學了多久安卓  老師與字節客戶端的人員進行合作，先是有理論課，後面有實踐課，給了一個大作業，完成業務需求&hellip;blabla
學了一個月安卓
你在安卓項目中做了哪些構想  像是頁面的構思，歡迎界面與主界面 主界面有不同的頻道，像是推薦、數碼。每個頻道有自己的&hellip;.blabla
還做了點擴展&hellip;blabla
你這個項目中有哪些難點，怎麼實現的 可以說明一下嗎  像是一個列表中要展示三種不同的卡片&hellip;blabla&hellip;dataModel recyclerview
請問你是 java 比較熟還是 C++ 比就熟  C++ 比較熟悉，但是 Java 有一定的基礎
面試官：那我問你一些 java 的問題
請問 java 的線程狀態你能說一下嗎  (fuxk you 怎麼一開始就這麼難)java的線程有像是堵塞 同步之類的狀態，線程同步可以使用 排斥鎖 自旋鎖 讀寫鎖，排斥鎖像是 synchronized，堵塞的話就是資源被一個線程被鎖住 下一個線程無法使用資源，等鎖釋放才能讓下一個線程進行操作&hellip;blabla]]></description>
</item><item>
    <title>2021  3 - 4 月春招找實習過程心得</title>
    <link>https://huangno1.github.io/2021_spring_recruitment/</link>
    <pubDate>Mon, 10 May 2021 08:03:28 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://huangno1.github.io/2021_spring_recruitment/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/featuredImage/compressed/2021_spring_recruitment.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>前言 我將在這篇文章分享我的春招找實習心得，並且分享如何準備應聘。
背景  985 中南大學計算機學院軟件工程 18 級大三本科生 已修操作系統、計算機網路、數據庫、數據結構、算法等必要課程 時間安排從 7 月份開始能實習 3 - 4 個月 比較萬油精，可以前後端開發，偏好 C/C++ 崗位 (因為 Java 崗太卷了)  心得 這次 2021 年的春招實習，我先後投遞了各個大廠，像是阿里巴巴、騰訊、快手、字節跳動、華為，然而一直沒有好結果，加上自己一開始準備筆試面試並沒有準備多少，對我來說就像是突如其來的考試，最終到了五月份依然沒拿到好的 Offer。我過程有時被撈了又面掛了，剛開始每次面試我都很緊張，因為沒有面試經驗，甚至有一次我緊張到整晚都睡不著，然後面掛了又覺得自己是不是實力不夠，那段期間真的是不斷的自我懷疑，面到後面我都覺得有點無感隨緣了，感覺一切都無所謂了。
一開始我投的阿里巴巴招聘流程讓人覺得詭譎，說不出來的奇妙感，面試時問的問題過於硬核，然後阿里巴巴的崗位可能是因為內推關係，不能改比較坑。字節面試一面時感受得出面試官的不耐煩，華為的筆試我以為很簡單，結果我那次機考意外的難很多，我又寫題時間分配錯誤以及題意理解錯誤，最終以失敗告終，我或許不適合大廠。
至於小廠，小廠的面試反而沒那麼多八股文，就純聊天了解你的情況，但是最終都涼了，包括深圳的同為數碼科技(做監控安全方面)和武漢的統信(UOS、Deepin)，拒我的理由大多是 &ldquo;我們針對實習生的需求進行調整&rdquo;。感覺計算機行業競爭很激烈。
我想我最後打擊的事情是在深圳的華為 HR 大哥評價我的簡歷，學校不夠優秀，實踐雖然可以，但是可能對他們來說技術含量低，又專業不對口，所以建議我不要急著去找實習，要我去考個 C9 的研究生。
最後還是希望各位面試時盡量放輕鬆，不然容易腦袋死機，語言邏輯等表達不通順。然後提醒一下很多大廠的面試電話是別人打得了給你，你打不了電話給別人。
關於面試準備工作  註：一定要提前準備 1 個月以上。
 我們應該在這裡針對下面三個部份：
 數據結構與算法 對應崗位的八股文 簡歷項目  數據結構與算法 首先，我不是 ACM 的選手，也沒有算法競賽背景，所以說想要在部份過關，我的建議是在 LeetCode(力扣) 上進行刷題練習，很多人會有困惑，&ldquo;要怎麼刷？&quot;，我依序列出順序：
1. 劍指 Offer 75 題（劍指 Offer 是性價比最高，面試高頻考題）
2. 在題庫中照題目的出現頻率去刷，優先刷高頻出現率的題，刷題數約 100 題
其中面試很愛考得重點無非就是 DP(動態規劃)、鏈表、堆棧、隊列、排序(快排與歸併)、二分查找、數組、二叉樹、字符串處理、回溯、DFS、BFS、最短路徑算法(比較少考)。
你只要做到我所說的上面要求，基本大多數算法面試都能解決，如果之前學的東西都忘了沒關係，你邊刷題邊複習，學的效率很快。
我是在幾次面試的失敗毒打後，才開始刷 LeetCode，接著發現之前面試的算法題大多都是從劍指 Offer 選出來的。耗時一個月，已經刷了 180 題以上。]]></description>
</item><item>
    <title>互聯網公司大廠 – 面試八股文彙整</title>
    <link>https://huangno1.github.io/cs_interview_eight_part_questions/</link>
    <pubDate>Mon, 03 May 2021 17:28:28 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://huangno1.github.io/cs_interview_eight_part_questions/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/featuredImage/compressed/cs_interview_eight_part_questions.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>前言 因為 2021/03 月份我已經是大三了，我開始在春招找實習 Offer，在找實習的期間我在牛課網以及各大平台的面經驗分享中整理出一份八文面試題，整理的過程整整花了我將近一週的時間，希望我整理的內容對各位有幫助。
註：這篇文章是針對 C/C++ 崗位的面試題，數據結構、算法、操作系統、計算機網路、數據庫對大部分崗位是通用的。
重要度 重要性: 語言基礎 &gt;= 數據結構 == 算法 &gt; 操作系統 &gt; 計算機網路 &gt; 數據庫 &gt;= 機器學習
語言基礎 C++ 三大特性 封装性是基础，继承性是关键，多态性是补充，并且多态性存在于继承的环境中。 C++语言中支持数据封装，类是支持数据封装的工具，对象是数据封装的实现。 在封装中，还提供一种对数据访问的控制机制，使得一些数据被隐藏在封装体内，因此具有隐藏性。
封裝、繼承、多態，簡單說明 封装性:把客观事物封装成抽象的类，并且类可以把自己的数据和方法只让可信的类或者对象操作，对不可信的进行信息隐藏。 类将成员变量和成员函数封装在类的内部，根据需要设置访问权限，通过成员函数管理内部状态。
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11  class Person { private://数据私有  string bame; int num; public://方法公有  void getName() { return name; } };   繼承:继承所表达的是类之间相关的关系，这种关系使得对象可以继承另外一类对象的特征和能力。 继承的作用：避免公用代码的重复开发，减少代码和数据冗余。
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21  #include &lt;iostream&gt; using namespace std; class Base { public: void printBase(void) { cout&lt;&lt;&#34;Base中的printBase&#34;&lt;&lt;endl; } }; class Son:public Base { }; int main(int argc, char *argv[]) { Son ob; ob.]]></description>
</item><item>
    <title>關於學習軟件工程、計算機科學與技術的方法</title>
    <link>https://huangno1.github.io/how_to_learn_cs/</link>
    <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 21:49:28 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://huangno1.github.io/how_to_learn_cs/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/featuredImage/compressed/how_to_learn_cs.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>學習態度  讀萬卷書不如行萬里路。
 我認為學習工程相關最重要的莫過於要親身去實踐手作，而非靠一堆理論知識和小實驗去學習，做項目讓自己有經驗莫過於看一堆理論知識以及為考試或光鮮亮麗的文憑。切記，實作是刻印在人的身體。
再者，學習是靠興趣的，想要學好軟件工程，需要愛上編程，如果只是像學校老師或學長姊得學習步調走，而不自己主動去學習並實作自己感興趣部份，你將永遠不會學會編程。
學習步調 學習一門技術分幾個階段：
  初步認識，了解原理等理論知識。
  會寫 Hello world，學會基礎使用語法。
  熟練該門語言，並能自己使用這技術開發中小型 Demo 與項目。
  精通該語言，能駕馭該門技術，開發大型項目。
  不要學到了 Hello world 就認為自己已經精通了，你還隻是菜鳥。不要還沒學會爬就想跑步，除非你自認天才。
關於文檔 我自己認為文檔在開發項目的比重並沒有很重要，要求文檔的前提是整體隊伍有一定的水平實力能去實現，不然寫出來的文檔也無法實現。做項目的是人不是文字，文檔頂多起到開發輔助的效用。然而，現在學校很多比賽卻是重視文檔，各種 PPT 大賽到 PS、PR 編程，這事實讓人痛心，使很多有實力的人因為文檔的繁文縟節而退卻。要真正做到的是項目不是靠文字或嘴巴或白嫖網上開源代碼&hellip;&hellip;等方法實現，而是靠自己紮實編寫的代碼。
代碼技巧與學習管道 我認為有幾個技能是一個程序員必備的：
  學會使用搜索引擎關鍵字。
  翻牆使用 Google、Github、Stackoverflow、Youtube&hellip;等學習網頁。
  官方文檔有時是最好的選擇。
  編程注意註解，還有變量函數命名、代碼編排，儘可能讓代碼精簡。
  要捨得花時間學習新知識。
  Git、Github、Markdown 的使用，寫正式報告建議使用 LaTeX。文檔交 PDF 格式。
  自己的 Blog，用來創造發表自己的想法與技巧。
  保持上進心、好奇心與謙虛，要勇於探索新事物，且人上有人，天外有天。
  最後希望大家能擇你所愛，愛你所擇，如果敲代碼是你的興趣，那恭喜你，你有自己的愛好。]]></description>
</item><item>
    <title>Rem Blog 的構造改革過程心得</title>
    <link>https://huangno1.github.io/hugo_theme_change/</link>
    <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 14:22:18 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://huangno1.github.io/hugo_theme_change/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/featuredImage/compressed/hugo_theme_change.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>感觸 我第一次接觸 Hugo 的時候，是我因為朋友的技術 Blog 所以感興趣，尤其因為當時剛開始接觸項目和比賽，所以學了 Git 和 Markdown 卻不熟練，笨手笨腳的，那時大一生的我實在是太菜了，現在想想已經過了兩年，已經到了升上大三，時光飛逝，年紀越大感觸越深。
我第一次學怎麼構建 Hugo + Github Pages 構建自己的 Blog 是看這篇文章，這篇文章真的寫得很好，我也推薦我室友看這篇文章，他也快速就上手了。我還記得當時我真的就是折騰在 Hugo 主題上，我第一次選的主題無法發表 Posts，是比較適合拿來做簡歷的主題，害我白搞了一天要換主題，第二次看中了 AllinOne 主題（不知道位為什麼現在這主題從 Hugo Theme 網站下架了），因為看這主題很酷炫，但這主題說真的配置起來很麻煩，最後配置完還發現手機端的顯示不正常，要自己去修 CSS，還有各種 Bug。
最近又因為發現自己很多文章中上傳到圖床的圖片很多被 404 了，我也不知道為什麼被 SM.MS 給 Block 了，加上我 AllinOne 這主題讓我的 Blog 載入速度過慢，直到前幾天，我經過好友的建議，終於決定要全面換新，我也考慮要換哪個主題找好久，好友推薦我 LoveIt 這主題，我也最終被這主題的界面打動，決定改用這個主題，一開始摸索這主題的配置參數弄了很久，加上這個主題沒有正體中文的界面，所以我自己去修 i18n 的文件內容，把自己所有文章的構造重新整理一次，將自己所有的文章要用圖片都使用 Tinypng 壓縮過再上傳到 imgpoi，最終成了現在的樣子。我很滿意 (,,・ω・,,)
Rem BlogRemBlog.png
" Rem Blog 
Reference  AllinOne LoveIt  ]]></description>
</item><item>
    <title>影片賞析 -- 小丑（Joker）</title>
    <link>https://huangno1.github.io/joker_movie_moment/</link>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 14:22:18 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://huangno1.github.io/joker_movie_moment/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/featuredImage/compressed/joker_movie_moment.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>前言 近期，全球上映了一部電影 &ndash; 《小丑》（英語：Joker，香港譯《JOKER小丑》，中國大陸譯《小丑》）是一部於 2019 年上映的美國心理驚悚片，改編自DC漫畫旗下的同名角色，這部電影的預告片極為令人驚嘆，深層的黑暗、社會的底層、現實的矛盾&hellip;&hellip;等都驅使著我期待著這部電影上映，可惜的是我現在於大陸唸書，這部電影大陸不會上映，畢竟這是部充滿反社會負面情緒的電影 (◞‸◟)，超想回台灣看小丑。
這部電影也因為作品的人物描繪、情感細緻等因素，獲得了金預告獎 - 最佳前導預告提名、多倫多國際電影節 - 演員成就獎、威尼斯電影節 - 金獅獎、金紙夾獎與原聲音樂星獎。
心靈感觸 首先我就先說一下開場給我的感覺就是一種懸疑的電影，讓我看不透也摸不清，男主角換上小丑裝時就像帶上了神秘的面具，好比每個人出面對不同的人時會有不同的態度與舉止看不透真正的他，在電影起頭，男主角在街頭身著小丑服手拿廣告牌，中途被街頭的混混狠狠捉弄後畫面切到了精神病院，男主角在心理醫師面前談論他的幻想，這裡就引起了我的注意，女醫師問男主角亞瑟：「你知道你為什麼你會被關在這裡嗎？」接著亞瑟出了醫院坐公車去領藥，(ﾟдﾟ≡ﾟдﾟ) 你不是被關在精神病院嗎？但我沒有在意地繼續看下去，這裡是電影裡的第一個玄疑點，這時我對亞瑟的印象還是個心理跟正常人差不多，但很不幸遇到了一些倒霉事。
實際上，在電影的前幾十分鐘，我都認為亞瑟是個老實人，心理上稍微不正常而已，遇到了老闆不講理的指責、槍枝曝光後同事的背叛、被老闆開除而失去最愛的工作、地鐵上的三個精英青年殺人事件，這些人生失意都刻印在觀眾眼中，亞瑟被社會無情地拋棄，這時我又想起亞瑟開頭日記上寫的一句話：「我希望我的死比我的生命有價值。」這確實是個充滿抑鬱壓抑的文章。
這整部電影都讓我感到驚悚，尤其是最後亞瑟拿出手槍殺了節目主持人，亞瑟也給我看到了現實世界中真實的一面，或許有被誇大的成份，但毫無疑問地，這部電影體現了亞瑟可悲的人生。
Reference  【小丑】首支官方預告，10月3日(週四) 上映 - Youtube 小丑 (電影) - 維基百科 DC《小丑》万字终极解析，一个精神病患从受害者到恶魔的自白 - Youtube 《小丑》影评：DC极度现实之作 - BiliBili  ]]></description>
</item></channel>
</rss>
