<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>實習 - 標籤 - Rem Blog</title>
        <link>https://huangno1.github.io/tags/%E5%AF%A6%E7%BF%92/</link>
        <description>實習 - 標籤 - Rem Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><managingEditor>fh831.cp9gw@gmail.com (Huang Po-Hsun)</managingEditor>
            <webMaster>fh831.cp9gw@gmail.com (Huang Po-Hsun)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 07 Sep 2021 18:17:28 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huangno1.github.io/tags/%E5%AF%A6%E7%BF%92/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>2021 年 7 月字節跳動安卓崗位 - 提前批面試經驗（已涼）</title>
    <link>https://huangno1.github.io/an_interview_experience_about_bytedance_android_2021_07/</link>
    <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 18:17:28 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://huangno1.github.io/an_interview_experience_about_bytedance_android_2021_07/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/featuredImage/compressed/an_interview_experience_about_bytedance_android_2021_07.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>前言 現在已經度過了一整個暑假，我也從大三變成了大四生，已經九月份了，感慨三四年這樣就過去了，在這暑假期間我已也投過一家南京小公司實習（透過本專業的教授），但最後考慮到薪資問題就拒絕了後續（主要是薪資談不攏），也在七月份度過了兩到三週中興通訊的在校合作實訓，反正能拿到 4 學分的實習學分，不過實訓內容說實在一言難盡，我也不在這篇文章提出。
這篇文章主要是針對上學期大三下的時候我因為選了安卓應用開發的選修課，字節跳動的員工內推我，讓我可以面試。
 我在這裡還是想吐嘈一下，不管哪個公司說什麼有實習機會都不要太相信，因為大多數都只是幫你內推而已，中興通訊的實訓原本也是說有實習名額，HR 也說可以是直接內定的 Offer 名額，然而也只是內推，包括這篇文章提到的字節跳動也是一樣，一開始說有實習機會，最後所有同學都去要了簡歷給內推。
 我荒廢了這個暑假後，才開始想寫這篇文章重新整理一下心態，也因為太久沒有更新 Blog 文章，所以有些過意不去。
面試前準備 在內推面試時，已經是學期末要期末考的時候了，說實在，時間很緊，我要同時準備期末考和面試，所以我將技術面一面跟字節跳動 HR 溝通在期末考結束後一週，在一週的時間內閱讀大量的面經還有之前自己整理的八股文內容，還有自己找到的一些八股文內容，由於內推人有說字節跳動的安卓崗可以不會安卓，接受初學者，但是必須至少要精通一門語言，然後如果能精通 Java 當然是更好，所以我沒有特別準備安卓相關的問題。
技術面面經 字節跳動 - 技術中台 - 安卓客戶端實習生
業務一面(50 分鐘)，牛課網平台面試
 簡單自我介紹一下  xxxxxx
根據我的安卓項目問關於安卓應用開發課程是怎麼跟字節跳動客戶端合作的，學了多久安卓  老師與字節客戶端的人員進行合作，先是有理論課，後面有實踐課，給了一個大作業，完成業務需求&hellip;blabla
學了一個月安卓
你在安卓項目中做了哪些構想  像是頁面的構思，歡迎界面與主界面 主界面有不同的頻道，像是推薦、數碼。每個頻道有自己的&hellip;.blabla
還做了點擴展&hellip;blabla
你這個項目中有哪些難點，怎麼實現的 可以說明一下嗎  像是一個列表中要展示三種不同的卡片&hellip;blabla&hellip;dataModel recyclerview
請問你是 java 比較熟還是 C++ 比就熟  C++ 比較熟悉，但是 Java 有一定的基礎
面試官：那我問你一些 java 的問題
請問 java 的線程狀態你能說一下嗎  (fuxk you 怎麼一開始就這麼難)java的線程有像是堵塞 同步之類的狀態，線程同步可以使用 排斥鎖 自旋鎖 讀寫鎖，排斥鎖像是 synchronized，堵塞的話就是資源被一個線程被鎖住 下一個線程無法使用資源，等鎖釋放才能讓下一個線程進行操作&hellip;blabla]]></description>
</item><item>
    <title>2021  3 - 4 月春招找實習過程心得</title>
    <link>https://huangno1.github.io/2021_spring_recruitment/</link>
    <pubDate>Mon, 10 May 2021 08:03:28 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://huangno1.github.io/2021_spring_recruitment/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/featuredImage/compressed/2021_spring_recruitment.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>前言 我將在這篇文章分享我的春招找實習心得，並且分享如何準備應聘。
背景  985 中南大學計算機學院軟件工程 18 級大三本科生 已修操作系統、計算機網路、數據庫、數據結構、算法等必要課程 時間安排從 7 月份開始能實習 3 - 4 個月 比較萬油精，可以前後端開發，偏好 C/C++ 崗位 (因為 Java 崗太卷了)  心得 這次 2021 年的春招實習，我先後投遞了各個大廠，像是阿里巴巴、騰訊、快手、字節跳動、華為，然而一直沒有好結果，加上自己一開始準備筆試面試並沒有準備多少，對我來說就像是突如其來的考試，最終到了五月份依然沒拿到好的 Offer。我過程有時被撈了又面掛了，剛開始每次面試我都很緊張，因為沒有面試經驗，甚至有一次我緊張到整晚都睡不著，然後面掛了又覺得自己是不是實力不夠，那段期間真的是不斷的自我懷疑，面到後面我都覺得有點無感隨緣了，感覺一切都無所謂了。
一開始我投的阿里巴巴招聘流程讓人覺得詭譎，說不出來的奇妙感，面試時問的問題過於硬核，然後阿里巴巴的崗位可能是因為內推關係，不能改比較坑。字節面試一面時感受得出面試官的不耐煩，華為的筆試我以為很簡單，結果我那次機考意外的難很多，我又寫題時間分配錯誤以及題意理解錯誤，最終以失敗告終，我或許不適合大廠。
至於小廠，小廠的面試反而沒那麼多八股文，就純聊天了解你的情況，但是最終都涼了，包括深圳的同為數碼科技(做監控安全方面)和武漢的統信(UOS、Deepin)，拒我的理由大多是 &ldquo;我們針對實習生的需求進行調整&rdquo;。感覺計算機行業競爭很激烈。
我想我最後打擊的事情是在深圳的華為 HR 大哥評價我的簡歷，學校不夠優秀，實踐雖然可以，但是可能對他們來說技術含量低，又專業不對口，所以建議我不要急著去找實習，要我去考個 C9 的研究生。
最後還是希望各位面試時盡量放輕鬆，不然容易腦袋死機，語言邏輯等表達不通順。然後提醒一下很多大廠的面試電話是別人打得了給你，你打不了電話給別人。
關於面試準備工作  註：一定要提前準備 1 個月以上。
 我們應該在這裡針對下面三個部份：
 數據結構與算法 對應崗位的八股文 簡歷項目  數據結構與算法 首先，我不是 ACM 的選手，也沒有算法競賽背景，所以說想要在部份過關，我的建議是在 LeetCode(力扣) 上進行刷題練習，很多人會有困惑，&ldquo;要怎麼刷？&quot;，我依序列出順序：
1. 劍指 Offer 75 題（劍指 Offer 是性價比最高，面試高頻考題）
2. 在題庫中照題目的出現頻率去刷，優先刷高頻出現率的題，刷題數約 100 題
其中面試很愛考得重點無非就是 DP(動態規劃)、鏈表、堆棧、隊列、排序(快排與歸併)、二分查找、數組、二叉樹、字符串處理、回溯、DFS、BFS、最短路徑算法(比較少考)。
你只要做到我所說的上面要求，基本大多數算法面試都能解決，如果之前學的東西都忘了沒關係，你邊刷題邊複習，學的效率很快。
我是在幾次面試的失敗毒打後，才開始刷 LeetCode，接著發現之前面試的算法題大多都是從劍指 Offer 選出來的。耗時一個月，已經刷了 180 題以上。]]></description>
</item></channel>
</rss>
